[HKUSPACE]召集所有太空人面孔(24) 1001請開post

開post template：

歡迎各位fm bb，有咩關於space嘅問題可以喺道問
year 2同老鬼都可以幫手答

Frequently Asked Questions:&nbsp;

1.點DEFER學費?&nbsp;
打封英文解釋信&nbsp;
加埋offer letter+經濟困難證明文件+留位費收據既copy&nbsp;
交份copy去space院校就得&nbsp;
帶埋所有文件正本比人check&nbsp;
之後返去等通知&nbsp;
詳情可以打去space問&nbsp;
by梵高的星夜&nbsp;

2.咩係天書?&nbsp;
係KEC十樓，有每年不同科升大學的數據，包括公開試成績，GPA，IELTS，interview問題&nbsp;

3. SPACE最伏係邊幾科?&nbsp;
沒有廢科，只有廢人&nbsp;

4. 常用連結

交學費、add drop swap科、睇timetable、apply locker、download notes、交功課、reference letter、圖書館book 房、睇/買transcript、 withdraw from study全部經portal入到

太空潮文系列:&nbsp;

(1)&nbsp;
"點解入SPACE?&nbsp;
巴閉law 英雄主義 疊馬&nbsp;
人地問你讀咩,你可以扮KONG U仔&nbsp;
見到D I大仔,你可以笑佢&nbsp;
o靚仔你讀咩呀 出黎隻揪丫&nbsp;
隻揪呀&nbsp;
揪我丫 揪丫&nbsp;
我揪你 你揪我 點呀&nbsp;
你見過超收未,你見過要去金鐘海富上堂未呀&nbsp;
你話太空人係你偶像丫ma 你見過太空人未&nbsp;
將來有得入HKU讀丫ma 好巴閉呀 ?&nbsp;
你知唔知佢比一個SEM要做四五科PROJECT掹唔到&nbsp;
你知唔知佢親眼睇住佢D GRADE爛,GPA插水,佢救唔到&nbsp;
你知唔知太空人諗緊咩呀?&nbsp;
話俾你聽佢唔想做大空人&nbsp;
佢唔想入SPACE&nbsp;
但係佢無辦法 無得返轉頭&nbsp;
係呀 每個人都想入U,我都想&nbsp;
其實 你讀咩 我理唔到咁多&nbsp;
但係我想話俾你聽 揀錯CC 無得返轉頭ga"&nbsp;

(2)&nbsp;
HKU： 我****，邊個踢我？！&nbsp;
HKU：省*我？！你知唔知我邊個呀？！&nbsp;
HKUSPACE：唔知喎。&nbsp;
HKU：關你*事呀？！&nbsp;
HKUSPACE：佢係我啲friend，咁咪關我事囉。&nbsp;
〈咩事呀HKU？咩事呀HKU？〉&nbsp;
HKU：o靚仔，邊度架你？&nbsp;
HKUSPACE：HKUSPACE呀。&nbsp;
HKU：HKUSPACE？你哋有冇聽過HKUSPACE個名呀？&nbsp;
〈邊個SPACE呀？吓？邊個HKUSPACE呀？〉&nbsp;
HKU：乜嘢HKUSPACE呀？冇人識你喎！我就叫HKU。你識唔識呀？&nbsp;
HKUSPACE：識。&nbsp;
HKU：依家冇人識你呀！人起朵你起朵！&nbsp;
HKUSPACE：我叫SPACE。&nbsp;
HKU：太空？邊度有空呀？睇下！睇下！邊度有空呀？
HKUSPACE：咁多位大佬，我地真係冇心架，俾條生路行下丫。&nbsp;
HKU：死o靚仔！拋我浪頭？我****！"

港大附屬學院成績驕人 是你首選

1/3升讀三兩大
2/3升讀八大UGC

同學連SEM BREAK都不忘回校，手執書卷努力溫習，反映學術氣氛濃厚

關於killer......
唔少人都話space有killer，永遠榮譽太空人港英狗（戇鳩仔）咁講：

不過我自己咁睇，我覺得好多因素影響grade嘅，每個lecturer點都要派啲A+派啲B-，如果你嗰班多勁人，有對比之下你自然睇落差啲；相反你嗰班本身廢廢哋，而你水平又稍為高啲啲，assignment同present做得好啲，個A/A+自然袋袋平安。加埋出grade前每個lecturer比嘅grade都會微調，assignment A+final grade拉落A A-拉上A+都有，9分努力1分運氣，做好自己結果唔會太差嘅，唔對路咪add drop轉班囉。

唔好聽到人話某個lecturer教得好就狗衝（尤其中英文），入到去比成班英文啪啪聲嘅學霸堂堂屌打，出gdp嘅時候就欲哭無淚。某啲傳說中嘅killer無人reg，結果一個學霸都無，呢個就係你大顯身手嘅時候，多啲答問題問問題唔好怕醜，啲廢人一定笑鳩你多嘢講，你要記住平時分就係咁樣來，出gdp嗰陣你揸隻A佢揸隻B，睇下邊個笑到最後。同埋千祈唔好遲到同埋走堂，平時分執豆咁執，蘇州過後無艇搭，無咗呢10%話知你全部assignment A+ final grade都唔會上到A+。機會只係劉備勤力嘅人，做人做狗自己決定

*雖然最頂寫住「沒有廢科，只有廢人」，只係祖訓來架咋，EE(energy & environment)、AA(Art appreciation)、IPhil(Introduction to philosophy)呢三科係大伏，揀咗嘅自己睇路，drop科保平安

祝各位太空人早日返回地球

比啲掙扎！

I want you to 過三爆四

後門狗

好想返地球啊

新post lm

個個都想架啦

ching同隔離HKCC個微積分咩關係

冇任何關係，強調自己係Space出身咋

咁等我再諗下先

咁快要揀科？

yes

QA1邊個教？

Global Technology係讀咩㗎
見其他又哂銀時又health就揀左佢做first priority

各位巴打絲打
我想知CCIT4009 introduction to multimedia
Cccu4040 exploring Hong Kong through flim and popular music
Cccu4039 intercultural communication
呢幾科係讀咩

有無人可以講下social media society 點揀好

hello 巴絲們sem1另一半學費幾時交thx

multimedia 既project 係整flash
上堂講下file格式呀電腦野 要背！考試會出
每堂有worksheet 做
考試就做下mc 同long q

post個list出黎睇下
grad咗睇唔到今年programme structure

Janice

有冇ching可以講下邊科易拎高分

推

個group project拉到好多分

又要返八半

下個禮拜18-19號係咪唔洗翻

同埋17紅日

我話要返你係咪返先

話明suspension你覺得呢

原來連太空都係贏國嘅領土

有冇人已經拎左facilities card?

我都想知 同埋workload係點

噚日問咗話未有要等LP通知

Thanks
Week5都未有

依個時間入九龍灣仲塞過返工
又遲唉

ICP真係悶到嘔泡

有冇讀engine嘅ching可以講下sem2個啲係讀啲咩 fm乜都唔識

有冇year 2 Aamccs 嘅朋友
覺得inm lecturer 講書好抽象。。。
定係得我一個覺得呢
就嚟要交assignment 但又唔再講清楚要點做

Card份essay要寫幾多字？

咁快諗定sem2
呢個sem都唔知點死驚被CARDS玩殘

好難咩 ?

唔似數學嗰啲有既定答案 加上英文又差驚寫到1999咁

但係依家唔係要reg定咩 Portal開咗個Course Selection Platform，12號就截

仲諗住你講緊sem2啲compulsory
Btw我都engine 噚晚亂揀咗science嗰個

有冇CCIT-4020嘅同學有lab3同lab4張問題

想影但電話解像度太低

Soul唔係有咩

無

半張半張咁影得唔得

想問讀Bio 既Ching 揀FNB 好定 BDG好，邊科易靚grade？

有咩唔清楚再問

屌奶星打橫左嘅

thx

大家點簡

想問non jupas talk有冇用
洗唔洗去？

你咩都唔知咪去

nursing jj lm

以我所知，bio係好難靚grade，不過聽講FNB易少少，vocab比較常見，唔洗成日查字典，仲可以問sem1讀過既同學攞sources。

記住你要考慮埋year2揀咩theme，先好做決定，始終讀bio唔係咁易year1有得番落地球。

有冇HD in surveying 同學仔

如果係大學搞talk就最好去啦，例如寫住hku faculty of science等等，有咩唔清楚可以捉住professor來問。

而學校輔導員搞talk基本上都冇咩人聽，因為都係廢話為主，例如講，唔好揀錯學校名做hkcc，幾時報u deadline等等。如果想問下幾多gpa先上到岸，不如直接上kec 10/F睇天書或者約輔導員傾下。

順帶一提，舊年有搞過ielts講座，聽完之後報名有免費sources拎（價值幾百hkd）。建議year1新生如果想報ielts既，可以再等一等先報既，year1 interview唔會咁快，sem 1 exam / sem break考都未遲。

ccit4009係派grade，講下基本電腦常識同埋整flash

不過盡量同相熟既fd同一班，否則project會做死你。

cccu4040同4039未讀過，唔識評論

icc係cccu4006，但呢個係4039，其實係咪都係教同一樣野？

個talk好撚垃圾

講左咩垃圾資訊？

巴打們 想問下邊樣無咁伏

20089675

柒左

想問下邊樣無咁伏

thx ching詳盡解答 已揀FNB

你下一個問題就係 睇唔睇得明Lawrence 啲notes

樓主你唔係考IAL 咩

我而家讀緊Cbp，明點解要自修
暫時都算睇得明，唔明就會google 個topic睇返相關資料。

已上岸，舊年考晒3科maths，加space成績先入到u

想問係咪無pastpaper參考，第一次大專exam，唔知點出

space所有科原則上無pp, 除非特別派, science科我上咁耐除左mbb有practice paper之外都未試過有

咩grade?

有冇師兄讀cell bio有之前paper可以share下

Cbp?有midterm 要唔要

要啊師兄 感謝師兄

晏啲比你

又係你 rosette好似無知港女OL咁
inm我放棄聽書 chatbot都未諗點寫 其實都唔知佢有教乜concept野
你禮拜四定禮拜六呀

星期六呀

好彩唔使相認
你non jup諗住報咩呀

有無人知道 “Certify letter of studying Associate Degree programme in HKU SPACE”.點申請？

利申：報左APA佢地要求我提及上述文件

想問有冇ching試過轉科？係咪要寫信？之前問過人話轉科都係由sem 1開始讀返，但12月唔係考完試喇咩？ 感謝

要sem break先比轉

係咪搵British Council講嗰個

應該係，留意下portal

請問上星期有冇巴打 系UNC/ADC 拾到個黑色手指 64GB
上面有電話。請聯絡我。緊急。多謝

有冇可能engine 轉nursing
利申 dse 冇Chem bio

要睇programme structure
如果好多科唔相同就轉唔到 要讀多年

讀多年但可以轉？

唔清楚 要問校務處

返八半仲等緊車

我都係 本身以為搭巴士避到狗鐵 點知又冇巴士 等半個鐘嚟咗班滿嘅

屌真係返屋企算

八半既同學仔加油啦

返到去都落堂

覆你嗰陣上車 到依家塞緊黃大仙
其實我想上堂

返左去
上到車都唔想同人迫

終於到九龍灣 有啲感動

返個半鐘又落堂
可以準備定返屋企

今日的確得呢三個鐘堂

慘

有冇巴打有sociology year1 的sources
就考mid-term lecturer 唔肯比 past papers

番又唔係 唔番又唔係

Space基本上係唔會比pp㗎

其實係咪真係要背哂咁多 佢啲所謂貼士都要你背哂2/3範圍 dse拎2拎1嗰啲點溫

有幾難

真係好想知403 study room 班玩camp soc 人肯靜未
尤其是係帶黑色口罩個位男同學
利申：毒撚唔敢行過去收佢地皮

星期一派tips 星期五就考 幾十版書全部都要背咁制 同dse有咩分別

唔想溫 你可以唔溫 無人叫你考之前一個星期先溫 dse都收左一之皮 仲係吸取唔到教訓？

鳩唔撚搭八 我話佢難度同dse差唔多 又遲派範圍同tips 成班dse失敗者點讀咋嘛

你就真係傻鳩 dse拎1 2嗰啲本身就廢過人 唔努力都想上返去 屌你老母以為asso係托兒所呀 個撚個比你上返去好無 仲有 比範圍你背既已經係最簡單 背完正正常常都A grade啦 仲喺度屌晒鬼 你個心態咪同啲dse失敗者一樣 仲喺度問係咪係真係背咁多 你知道佢出咩題咪唔撚係囉

我有fd 上年都上轉，結果過咗deadline 所以轉唔到
但最後佢又好彩好到degree offer

收*

IAE唔知要溫d咩
有冇高人指條路

清好波 00後唔屌唔得

engine轉nursing? 真係得㗎?😱DSE 冇CHem bio都OK?😱

score有無得睇幾時midterm exam？

英文有2都應該會識做份卷

我個frd話見到有人今日用張access card想入智華
想提提大家 張card淨係俾你入online libra/libra搵sources嫁咋

出左卡啦？

平時上堂notes啲vocable喺咪要背？

Space gpa滿分係幾多 定每個programme 唔一樣？
利申：nursing

Sem gpa 最高4.3
但cgpa 只係會show到4.0

想問如果第1個sem 4.05 第2個sem3.0
咁cgdp係4+3/2 定係4.05+3/2

印象中係後者 冇爆過4唔肯定

唔使

要召喚你出嚟 寫咗個reflective paper未
完全冇頭緒
玩咗陣個cleverbot淨係諗到chatbot好弱智

同問

報non jupas嗰到要填gpa out of 滿分
咁應該填4好定4.3

4

填4有着數

library或者問lecturer都唔會有？

唔會

聽日ielts講座有咩聽

我諗應該會講ielts

ching ho ball

有冇人一陣會聽個13:30個nursing admission talk?

咁咪得啲assignment同hw參考 但考試啲format係咪同佢地一樣

如果係format，問下有冇sample paper啦，難度就可能深啲/淺啲

Cad嗰篇文應該點寫 完全冇概念要點做

今年FNB唔係Lawrence教喎

大概解釋deductive argument 係咩 何謂valid invalid sound unsound

太空已死

救命呀 要召喚所有inm嘅同學呀 出晒嚟討論條題目啦
究竟佢reflective paper問緊乜野 完全冇頭緒

一月就出啦

Calender話8 Feb喎
定係通常會早?

上年一月 即係今年又再遲

有冇人知CARD份assignment 究竟點寫

11月deadline嗰個係advance offer the黎架ching

11月deadline嗰個係advance offer 嚟架ching

想問下grad咗可唔可以照用張student ID card 入library?

最快三月先有interview，唔洗擔心gpa

我想問一下出席率係計全年定一個SEM一個SEM噉計

後

我有陣時遲到，個lecture都冇點我名，噉我未仆街，返左等於無返

Is.

問下lecturer，遲到幾多次先會dq考試資格

噉又未到dq嘅地步，只不過失去左幾次走堂機會啫，個lecturer有講遲三次當一次缺席，不過佢都冇點遲到左嘅同學名，有可能當左缺席，所以唯有早啲返啦

想問BUSINESS 科係唔係要接近滿分才有A range

係咪知自己岩岩份midterm會炒粉

我都係

拉curve

唔係有個cutoff架咩

唔拉curve點定cutoff

我以為年年都係去到某個分就有咩grade
年年一樣

睇科

是咁的
小弟做緊一個 女性學生化妝品消費研究

經過依個post嘅絲打 可以入去click幾下

屌乜撚野中國香港

請問補領學生證要幾耐

點解有人要逐個cm負皮

佢真係好有恆心

Push
要攞電腦先嚟唔見

sem2 1月18號先開學？

今日翻睇手冊先知要100%出席率
咁有事走一堂咪仆直
其實有d堂attendance唔計分
又tick attendance 到底有咩用

要100% attendance咁成間cc大部分人都仆直啦

一定唔會100%
要計係因為走太多唔會俾你考試

其實有上年mid term卷既人 公平咩 考完拎出黎打飛機

我同組收到warning letter 佢玩完了？

未有咁快

Rpc拎a嘅ching可唔可以講下啲asgm拎咩分

要100%出席率深信9成人死晒 包括爆4嗰啲

65
87
75

想問轉科係要幾時申請?問過staff，佢地話sem頭先有，係咪第2個sem先有轉科嘅資料?有冇ching係試過/識人有轉科?感謝

exam period嗰陣搞 好快過deadline 要襯早
sem頭轉嗰隻應該係轉course唔係轉科
上年sem1考完試即刻轉咗
建議要轉sem1就好轉
讀咗成年先轉 gpa又重新計過 讀過嘅course又同其他同科嘅同學仔出入又大咗 pick up都難啲

唔該巴打。但有冇form或者信要填?係咪sem 1開始讀返起?定係sem 2?

有form 仲要收幾舊水
會tran cre但係唔tran grade
所以sem2讀落去 只係讀嘅course同junior入嘅會有少少唔同 (例如我依家year2 sem1要補返year1必修嘅course)

唔該哂巴打

有一份佔10%既assignment C+左

升大學無望la

...

Online response 1: 86
Online response 2: 85
Term paper: 95
Group Project咁多班入面最好果個group
Grade:A+

好L失敗，好想就咁跳樓死左去算的

有冇心得分享下 做咗兩篇online response都冇乜方向咁

我想問，現家讀緊HD year1，但好後悔讀咗呢科，現家想轉科，有冇人知個程序係點？

Car?

交form就得

IAE

10%就喊苦喊忽
Iae應該係計imm之後最多人拎a+嘅科

重有無機會接觸到A range ar

iae都C+

因為一隻字「behaviourism」， Agnes話太general,所以比左C+我

原來IAE都有assignment㗎

有冇題目可以睇下？

交咗了 term paper同proj未出題目

plagiarism

ching可以比下意見？

plagiarism 都唔比F 個lecturer 會唔會太好人

Assignment 2?巴打邊個教？

盲嘅都識上網

做term paper/group project之前要睇哂ppt抽起有用嘅concept先，然後睇哂有關嘅reading，明個concept點用之後打outline俾lecturer睇下收comment再改
Group Project自己作題目做得好嘅話可以好高分，同埋present俾多D創意落去，令到個present唔好悶得黎又有內容

呢個真

想問IAE 的Martin 手唔手緊?
係唔係killer?
交左assignment 而家好驚

同埋自己作題目嘅話可以留意下身邊嘅大環境有D咩上堂冇講過嘅文化現象，再用syllabus入面嘅concept去解釋個現象，做得到嘅話比較大機會A+
我果陣又係成組人都讀science，所以份outline要寫得詳細D，寫個project outline果陣標明個concept來自邊張lecture slide/邊份reading

Sor，睇漏 自膠

想問IAE anne 手唔手緊?

佢好似成日走堂

咁佢比分方面?

咁快知自己F

發生咩事

俾個C-你

ucel 考試點考
係咪溫ppt就得？

留心上堂 jarvis有堂講點考

Iae essay plan唔使tii

每班唔同做法

會唔會因為成績太差而唔俾？

收皮la，鬼係抄襲。個lecturer 覺得呢D好L深既字我地班小廢廢一定唔識，一定係請槍，所以比C+

屌你成個晨輝籽咁嘅

Btw唔服氣擺上嚟睇睇囉

幾時出final timetable 好心急

聽聞已經停好咗
等finalize埋就出得

出左 老師已經有

名校仔係咪祼考都A+

冇啦啦quit埋

係咪全世界CARD份essay都80幾分
聽講個個lecturer都改得好鬆手

binc係咪好爽

係咩 有人個班普遍七十幾
9x分全科最高

9字頭 ？

唔知
我聽返黎就係九十幾

好似個個最低都7字頭

我個班都好多九廿幾

最緊要唔係睇grade？

咁就仆街啦 90幾分咁搞 隨時變C+

ching咩分

7咋 屌 佢唔係final 先拉嘅咩

但係每份assignment都有grade

7字頭定尾
差好遠

7中間得唔得 唔湯唔水先on9

暫時幾班入面見過最低係74

傳聞唔係有C+咩 7字頭去到C+咁慘

有冇題目睇下 想個哩科新科教咩

教邏輯

教邏輯篇文要點寫

用自己文字define啲概念詞+自己舉例子套用返啲概念去解釋

上過太空 德文 葡文 同 postgrad dip 媒體文化研究
德文最好 葡文次之
有得著 物有所值
媒體文化 教得好燃差
内容落後 教授英文水準貧乏
自己苦讀 組隊友都豬得嚴重
於是自發做多份 個個都極品難頂
最後捱出 distinction
畢業禮原本想去
問親個個都話 DLM 唔去
燃就
屎忽痕再報個 postgrad dip 創工管理
過兩日開波
睇下仲係咪甘燃西

你係咪就係最高分個個牙 名校仔

Ching加油
報咁多course嘅

A
成堆人9/10

定啲黎啦 你跟住個mean七十幾就唔會C架啦至少都會有B
Quiz先至係分高下嘅地方
啲功課唔係太低分就冇事架啦

唔記得咩名 教ABA嗰班英文
A+都有

商科仔會勁啲 ？

IAE Assignment 2 10分滿分得4.5分，會唔會拖低overall分，求解答

4.5

派咩膠

未派怕佢俾低分

樓上有個4.5

外國人教？咩campus

FTC,DIVA姐

我adc ,venus姐

真心，有冇影響

得10%怕西咩

認真呢我見到我附近啲人多數都6,7

做左得70幾

咁即係仲有機會攞A,B

睇你exam同後面assignment 做化

有cut off 68=B 72=B/B+
4分一個sub grade

Ching邊到睇

Danny講

白板度唔係76先b+咩

做咩事走左

B+係76
danny唔係話b/b+當一個grade咩

冇聽清

最高已經係A-

冇人知

這些機會

本身依家上Martin堂 依家已經換左個killer老師

係咪女人？

你繼續嗡 我有男朋友 笑埋你on9
有咁多時間玩暗諷不如去摺拉把
答埋你我9字頭 唔係最高 班有幾個高過我
再講都係IA1啫 後面仲有好多佔分重既
擔心咁多不如依家就開始做之後個presentation仲好啦

有男朋友好威
名校係勁嘅

7年前都係太空人個個

究竟話自己有男朋友除左show off之外對段論述有咩幫助
唔通有男朋友就代表自己成熟啲高人一等

想知佢男朋友點睇佢

笑撚死名校仔真係特別唔同

名校仔點解要咁委屈你讀牙蘇

喊咗

笑4
一份assignment 九十幾就咁囂
比佢攞埋A真係唔洗玩

我都冇串人就下下俾人binc
講左失言都照jer住哂 成班男人小氣到咁？

你有男朋友點敢jer住你

唔係 而係佢睇完你地comment發覺淨係得binc 算係咩討論話on9咁
我都冇話自己係個好成熟既人 但至少我唔會jer住哂人
都潛左排say哂sorry啦 問小小野上下水 一問又bin 都唔知得罪你地d咩 痴線
人係要成長嫁 咩名唔名校我係呢到相處左一排已經冇咁諗啦 你地仲係要講 有冇俾個機會呀
你地係都要jer住我 我上水冇屌人呀 我上水參與討論問野就俾人屌 點跟呀大佬

你地幾個username係keep住nonstop mon住bin我 想我點究竟？
我係咪真係得罪你地？
我真係唔好意思 我之前有失言但係冇心嫁 點先肯放過我？？？

點解要bin佢c

串過馬lun

因為我第一日返學唔習慣 見到好多mk同學 上嚟失言吐苦水話好唔鍾意
利申埋以前係讀名校
之後都哂冧潛水 有野問先上水or見到搭到嗲既topic就講兩句
但係下下就俾人binc
仲有我講果班mk同學 依定有d已經做左frd
知道其實佢地只係outlook mk 內心係好好人 已經冇咩芥蒂

我串？？？你係咪搞錯d咩
我再講多次我真係有失言的話 我為此道歉
我真人唔串tho 係俾人串開果type人

收皮啦名校傻閪
扮曬可憐咁
而家你有男朋友係咪好威啊？
一份Assignment 九十幾分打曬飛機咁

太空大撚把名校仔啦 真係高人一等咩
出gpa最串人啦
入得太空大家都係咁高咁大咋

QA mid term 似打柴
不知用P或用C
塗完之後又再擦
不知答案心已懸

直接記nPr = nCr x r!

成題prob空咗廿分

keith 叫人去206
撚有206咩

並不是這個問題
係唔知條題目用C定P
用錯咗就喊都冇眼淚

你paper 1 or 2

2

me 1
好似改吓數字就叫另一份

有冇人知幾時會sd 答案

我應該很廿分

得

希望執返隻B龜

係睇curve定點。。。好驚啊

curve 年年咁上下

咁就碌柒啦。。。
睇過上年師兄A+所有野要差唔多full marks
咁我繼cards又玩撚完多次

A 85%
A- 80%
B+ 7x%

大概係

成科CARDS不如執撚柒咗去啦
連個assignment 要做咩都講到唔知唔楚咁

本來數學都唔叻
仲要讀QA
正~

mid term 8字頭 assignment 冇滿分都照A+
FINAL考好佢就得

問上面個名校撚啦
人地咁勁

又binc

發覺space啲mk仔好串

毒撚去金鐘都畀佢地打量一番同暗地恥笑

iea既assignment D左
個心懸一懸 依家超唔開心 怕爛grade
card攞87分同係得A-...

蝻先最大獲
一嚟直接撩啲

啲毒撚

space有蝻？

我就係

我同我班同鄉好nice的

勁多
佢哋好似唔驚入唔到U咁
未見過佢地揸住本書

iae咁極端
一係攞C攞D
一係成班9分10分

都無諗住入

你啲同鄉日日入computer room打機

我個班全班比人kill咁滯

Ching assignment 2點做

係到玩mine craft 版cs

alex？

我係KEC嘅 assignment 1 75分C咗

75都c？

我真係唔知講咩好

咩grade係邊個決定？ 係咪75就一定c。因為我都75 但無你分得咁詳細

我都唔知 到時上堂問下

我個班係alex..

真

聽日要交CARD essay

巴打係咪CT10

唔係

Card?
有grammar 分架？

正常essay 75應該a-/a

係CARD嚟
我都唔知...

我個班80幾都係得B/B-
完全唔知佢俾分嘅準則係咩

放心一定唔會係C

有冇考試？
有嘅話應該篇文影響唔大

Btw 你係咩major
唔同major唔同題目

冇 得midterm 今個星期日

我係Science嘅
題目係what is a good deductive argument and a bad deductive argument with using your own examples

冇比分寫個D字

應該唔會 分要自己計 我都係Alex

驚爛撚哂grade

我係AALH
但題目同你一樣
個cut off冇理由唔同架

可能唔同lecturer俾分準則唔同
cut off唔同

CARDS已死

20% similarity 有冇問題，可能係validity 同soundness principle
利申：自己做冇抄

Card要dum去Turnitin？冇聽講過

你地唔洗？

係咪唔同theme 有唔同準則？

應該大家都要turnitin 架過

Aalh唔洗

我Asc要

我果班有人100分

80分

我同你差唔多 如唔湯唔水

大家差唔多

你有A- 我冇 仲要卡係中間

你又知你冇？我地D分係5分5分計

Iae有朋友走左6堂，佢係末已經fail左iae

未出warning都應該冇事嘅我諗

係

想問下CAR啲文係未一定唔可超字數, 因為真係有啲難做到係個字數範圍內完成篇文

係 會扣分

份eap2做到嘔血 全部deadline湧住黎 仲要排drama

又要上CARD

勁多讀 science 果D係cards 裏面 freeride...

邊科都多freeride㗎啦

唔想讀書就唔好讀la

其實phy要考幾多分有A range

space phy真心難 同樣係science科 chem容易好多

Eap II
Asg1做柒咗 屌

聽講science既cars midterm 錯會扣分

求救

去問STELLA仲好啦 BTW PHY真係讀到好辛苦

爛grade 科

eap report dead嗰日有第二個course present

phy多吾多九成爆分？
chem同CMII個midterm都係送分 個a range應該要9成

我考得麻麻 頂儘6成幾7成 甘既分去問a range幾多
14分果題真係

巴打你讀咩 點解又Phy又Chem又CM咁

asc有4個major 我讀 chem 同phy 而讀phy要讀埋CMI

吓係架咩?我以為只係要其中2個major就得 因為我本身讀PHY+CM 見一直都冇話要讀其他 sem2都係phy+cm2

你係Qa丫？

phy chem bio QA

果個係CM呀 QA先係類似普通數學咁

吾你老母
吾字都冇人屌

Eap份report得3個人做 寫極都寫唔哂咁

我5個人都搞唔掂 又要做deadline fighter

其實大概寫好 不如有啲part寫得好柒 同佢派嗰份a grade sample差好遠

你唔系讀science？ CM起science唔系majir

major

ching係咪有語癌

想問有冇俾Mark教Eap2嘅人。。
不嬲research report字數都唔計cover page, references, appendix...
然後今日上堂佢話3500字包曬所有嘢
竟然係咪真。。。
我有fd上年佢教都唔計references嗰啲字

應該話一直以來references都唔計字㗎啦唔係咩

大家點睇IIC li 科

智障戇撚鳩

多人用咪慢

cm2 17-18 sem2

通常係開唔成basic phy，而又無phy chem bio background先有得讀少個major，由其他垃圾common courses代替，例如introduction to multimedia

phy major係同時讀cm同phy
stat major係同時讀cm同qa

所以樓上應該係cm+qa+phy

btw勿相認

stat先係最易a range，qa1有文科人拉curve，qa2有bio/chem人拉curve

如果用英國必修maths syllabus比較，qa1其實係f4/f5 stat，qa2係f6 stat

phy難係因為stalla係四大major中質素最差既一個，甚至比前cm2老師批評亂出卷，概念不清

chem因為rebecca教，所以多數人先覺得容易

係吖，完全唔知做乜
有冇師兄之前係Amy Yim教，覺得佢點

phy 真係伏嚟

明明我中學drop嘅係M2而唔係phy 理論上讀CM會仆街讀phy會上手啲 而加直情係調轉
btw教cm個Joanne好好人 都幾多謝佢

我都係
Phy 真心佢講佢明 就冇乜人明

Joanne吹奏區

Joanne梗係好啦,個anita講完,成班都無人明

Anita 光速教學

CM=college mathematics ?

係咪難過qa

個人覺得係，尤其CM2

應該係話qa份卷出得淺

交流下好喎 條死人Mark幾時上堂講呀
包晒嘅話一定會爆字啦
今日要交好驚呀

祝啲行得走得上落兩三層都要搭𨋢嘅死仆街爆4但係收唔到offer

屌你老母

我chem系Connie教 佢都教得ok加上大部分都學過 所以chem對我黎講吾難。
但系教phy條友 真係有啲誇張

系咩。。 我系Anita教 我覺得慢喔

CM已經出到好易 QA仲有得再簡單咩
個midterm出得超直。 真心dse math都出得難過CM。 不過exam可能難啲啦

ching比班撚樣搞到遲到

Phy條友

又系又吾 屌你老母

系你老母

新黎未慣

就嚟完sem都未去過10樓 宜家打開電腦就係狂做
想知10樓d升學counselor 係咪可以walk in
sem 尾有小小忙想要搵第二d野調劑一下

yes
mon to fri
330-430

舊年exam難度

CM I 平均15-20分鐘做1題數（比m2卷淺兼作答時間長一倍）
CM II 平均5-8分鐘做1題數（接近舊制AL短問題難度）

順便一提 CM I test 衰極都有五十分 但CM II test 唔少人係拎零分 因為CM I有非Science學生讀 所以CM I要出淺啲 而CM II主要目的係準備學生讀yr2 phy課程(目標非yr2 stat major) 因此會深好多

所以傳說入面 邊個教CM II 邊個就不被續約

不過Space maths科都係拉curve 點都有人會A+ 盡力考就得啦

sem break同考試都好似唔開

唔想上QA

謝大

本身就係想避數所以揀文科
點知最後第一個sem就係要讀QA
第5課開始唔明

Same
本身就唔鐘意數先揀language
依家上堂好似聽天書咁

背式sub數撳機

上堂肯聽 落堂肯溫點會唔明
我都係避數先揀文科

CM I 個average點都過7成啦
CMII 要讀咩？AL短問題有冇dse M2 part b 甘難

CM II同dse m2基本上得integration by part同by subitution一樣，一份assignment大部分人都至少用3hrs來做，另外CM II唔似m2可以操past paper，考試所有sub chapter都至少出一題，我自己覺得CM II深過M2 part b 兩倍左右，但亦然比AL長題目淺

CM II syllabus一覽

ch1: integration (include partial fraction, reduction formula, arc length, surface area, improper integral)

ch2: differential equation (1st/2nd order, operator)

ch3: numerical method (iteration, newton's method, numerical differentiation, numerical integration include trapezoidal rule & simpson's rule, euler's method, Runge-Kutta Formula)

ch4: vector calculus (derivative, velocity & accelration vector, curvature, curvilinear coordinates)

甘真係好難 我m2 part b考得最好一次都係得6成近7成。
dse m2得4 本身以爲穩5

甘撚完未呀屌你老母
完全封鎖

甘你老母臭閪 屌你老母打夠5p字未

甘你老母 咪撚喺度問啦 返香討5P慢慢問啦

今日有冇人係KEC library 見到有幾條女係書架個邊又影相又拍曬story咁 又嘈又阻住曬

CARDS 個presentation要做啲咩？下個禮拜1 present而家仲未開波做呀

係咪做discrimination呀 一個香港例一個其他地方例應該唔難姐 解得翻點解係就得 好快做完

唔係呢個題目喎。

engine 個個

CARD

imitation game 嗰個

card今年新開㗎好似

係呀屌 垃圾科嚟 都唔知讀乜春

難怪啦 我AALH同你唔同題目

想問下巴絲打sem 1爛gra點算

quit 唔好比錢太空賺

認真咩

DENS嘅essay先唔知點做
虛到你啊。。
會唔會爛龜噶。。

Sem 1 攞幾多gpa above 先穩陣

你期望聽到咩答案

下個sem努力啲

試過sem 1 得3.1X 之後sem 2 3.6X 叫做拉返高少少 所以繼續努力讀啦

睇目標係咩嘅啫

你aalh?

係 其實都好低分

目標: 入ugc 八大degree

下 me小毒毒黎 唔肥 頭髮都唔長喎 ching認錯人

咩目標都aim 4架啦 事實一定係眼高手低

好撚容易 有幾慘講到自己幾慘
個轉折位講勁少少 輕鬆滿分

好la

巴打有冇 貼士可以分享下

4條廢青唔敢面對 屌哂你哋老母

有題目未先

算有嘅

就住個題目上網搵資料左砌右砌就啱
不過記得要落返reference

9樓都照用扶手電梯
撘𨋢真係氣都抖唔到

啲臭閪最鍾意2 3層搭𨋢

5樓應唔應該撘

有冇人知交學費可唔可以碌卡?想儲下分

雞乸咁大塊牌寫住2-6樓請用電梯喎

提提大家可以報IGCSE了

報邊隻

Cambridge考閱讀寫作 貴啲報名費
e字頭個個要考多一份口試試卷 平啲報名費

我係諗住報cambridge 但唔知要簡邊個

有四個

唔識睇你個圖 總之係報Chinese First Language

我諗我知你問咩 你地報係叫private student
另外online報都ok架啦 自己慢慢望個網都寫填application form架啦

係咪簡 school candidates

school係for鬼佬

E字頭3000
cambridge1500
應該係

同埋Cambridge係難dd不過都係初中level
e字頭係小學雞level但口試要自己prep野去考麻煩啲

加左價

係我打錯 應該係:
Cambridge考閱讀寫作 平啲報名費
e字頭個個要考多一份口試試卷 貴啲報名費

不過我果時報cambridge係千三蚊

Edexcel係貴啲，但係一定合格，因為初小程度

Cambridge就一定要考first language，否則不承認

考到咩grade先算dse 3
佢個網淨係寫咗ce

Cambridge 好似撞左SPACE Exam period
要報自己承受風險

唔知
但總之考到C以上已經夠 (得CU對igcse個要求高啲,如果有C都已經最少夠報其他U,包括hku)
同埋聽人講香港人點都考到A

如果搵中六程度既工，政府唔知承唔承認你既igcse（即使A*都應該唔得）代替dse 3

但一般大學中文入學要求係dse 3 / igcse e / ial e就得(BU只承認dse)

而讀少過六年中文既鬼佬/香港初小學生考都至少攞B (我指edexcel igcse)（你考試會見到大量小學生）

另外提出一個常見錯誤

考評局個成績兌換表話dse 英文3=ielts6.
但ielts6.0並不等於dse英文3
因為考評局想防止人地考ielts代替dse英文報jupas

所以ce果啲入學要求/成績兌換表只係比舊學制學生用來參考

今年係5月14日星期二考，同埋撞exam period可以make up既（如果極有信心攞到conditional offer)

edexcel就5月22日星期三

只能講會有小學生考但唔會大量既

唉屌 我一直諗住報edexcel
點知報個時鬼遮眼
報完先知報咗Cambridge

支那人

Sorry

後尾Acl a番

咁其實Cambridge係咪都唔難 只係對比下edexcel係再簡單啲?

咁應該報pearson 定 Cambridge?

想問下如果要lecturer寫reference letter,係咪要係learner portal apply?但係HKU application又可以直接填lecturer嘅email address

想問下hkuspace plk既師號關於defer payment既野

見post入邊既defer教學話可以打封信 講返做咩要defer學費 但打過去問staff 佢地話咁樣唔做得

請問咁多位巴打defer payment 應該點做 因為grant loan仲沒到戶口 但19號要交學費了 所以請教咁多位小弟應該點做

我想問下如果我走左sem1考試可唔可以讀sem2?
因為我打算sem2先quit,但係唔想考QA
同埋如果要repeat嘅話係去到year2先repeat?定第二個sem就要re?唔該哂

F咗就可以下個sem讀

清你讀邊科

hku會send份form比個lecturer填 之後lecturer幫你寄比hku 好似係

freerider生cancer死全家冚家落地獄

有冇得分享下

好撚嘢做呀呀呀
屌先繼續埋位

1

咪係
唔想讀書嘅話
攞個5萬蚊學費過大海好過
做乜要free ride 害人

HKUSPACE

Executive Diploma

想問如果升學kec asso/銅鑼灣hd
老師資質上堂氣氛同學質素升學前景邊間會好啲？

y1 lm
想問下有冇師兄知道academic english嘅dicussion會考乜野?

無上堂？

覺得dens呢科真係唔簡單啊
覺得攞A-都好難
第一個sem d人話好重要
唔想爆炸啊

4.8 不了 完全唔知佢想要咩 成日話我流於表面 嚟緊essay都唔知點do

唔知role card係咩skills

呢科啲assignment 想你反思過去 group projecct個主題就要係講佢上堂講過嘅嘢 之後帶出個人見解

垃圾科 假到hihi
唔想寫份19 essays
已經寫咗咁多份19嘢仲唔夠

IAE嘅oral先係重點
唉 見識到3分鐘幾長了

佢份essay要睇故 然後用故d野同埋自己d野

清你認真 ？

真。最弱英文 好認真
以前曾經一度以為自己DSE speaking攞1
結果

我做完啦，又係中撚左伏

求分享

清覺得點

你留tg，我直接send 啲題目比你ok?

發埋比我OK

由citation,paraphrasing,skim&scanning,grammar,listening skill同writing抽1樣野講3分鐘

send埋比我OK

三個月冇講英文 真心驚驚地

我講完啦 冇啦

連個主題都冇 space玩野

真心呢，點挽野法

@madching

啲題目正路班班唔一樣
R嚟都冇用

點睇HKUSPACE d topup degree
local U唔收,想試下報呢D 有錢就收ge degree

恆U ＞呢d degree？入面有d連政府都唔認嘅野喔

有冇人係ashley教
比分點

@kennytszkiki1228

派grade

幾靚grade

原來phy第一份mid term 14分果條題目 啲block個mass係有數值
我完全睇唔倒 成題都係字母

有冇人iae俾alex教
佢係咪淨係俾F

我係 聽講就好多人F。
但我就覺得無死錯人，睇落認真嗰啲都好似唔差，只係難靚龜

你咩grade

暫時靜係知assignment 2。都叫有個b

wtf
我識人全班攞f
佢哋想集體report佢

係咪班人太廢喳

我覺得佢教學認真啫，我見佢真係逐個逐個評分準測睇。近排個discussion，又係全部人要返齊晒，但其他班只係要考先返（部分），揸到正一正黎做。不過讀asso就係求分，佢呢份認真就唔係咁啱用

有咩可能廢到咁
似killer多啲

聽grpmate講佢已經去到吹毛求疵嘅程度
真心冇問題咩

呢層就唔清楚喇
但眼見其他班個個都輕鬆A 係有啲唔抵
怪自己無足做功課揀左個killer啦

如果係report就加油
等成班Alex既受害者齊齊得益

順便幫手問點port
email 邊個好

10號先iae oral係咪on9
唔洗温final咩

唔係隨堂進行？

本身有得揀下禮拜5但有班臭雞係咁話禮拜一啦禮拜一啦個lecturer又buy

識幾個fd iae alex a+

第一份拎c- 其他唔知 拉到變a+

有冇人知iic 個quiz會點考，呢科堂上根本無學過野，咁都有得quiz

我上個sem都係alex教（eap),佢俾我嘅grade都係B+/A,但final grade唔知點拉到上A+

冇記錯應該其餘兩份都a+
第一份essay plan得幾%
Iae啲cut off好撚低
考試好易 認真做一定高分

唔好痴線
3份野既比重都唔同
第一份0% 第二份10%
所以第三份先係最重要

CMI 幾多分A+？

ICP做咩 extra function會高分呀

聽講top 3-5%就A+
因為maths係拉curve

如果想投訴，可以去kec 2樓問職員攞course coordinator既email，之後再email佢

另外班與班之間都會拉curve，例如第101班lecturer派grade，全部人a range，但第102班全部人b range or below，校方一定會至少調低101班一個subgrade，及至少調高102一個subgrade

因為每一班都要比指定數量既A range , B range同埋c range

所以最後如果成績表集體拎F，基本上係冇可能既事，可能原本F會變B-/C+，否則個lecturer係一定比人炒

臨sem尾派咗好多assignment 同test results 好多都只係高過median 少少 係咪得 B/B+?

space有啲科(eg imm/rpc)已經改咗個玩法跟cutoff俾grade啦

上rpc嗰時條友第一堂已經講跟cutoff俾

btw有冇人講下rpc 第2份幾多分
未出分好撚驚

EXAM90分up有無機會 assignment 1 27/30 assg2滿分 midterm應該都滿分

我見隔離hkcc好似九成都係得a-

人地gdp計4.5

Hkcc邊到黎嘅A-
一係B+一係A
邊有A-

應該係A 唔係好記得

A都4.2？

Hkcc 關呢到咩事
邊有得一概而論

A 4.0
0.5 一個sub grade
其實咪一樣
當啲U唔識計數咩
最後都係化返4.3/4.0

但係show出嚟多好多人爆4

所以咪問幾多分先有A+
同埋我見隔離啲人都唔低分，assg一班都有幾個滿分

啱曬就一定A+
問咁多做乜
唔夠分拎A+就唔溫？

year 1走係咪一定要爆4先得
我見啲post 3.8 3.9都走唔倒

啱

但仲多人比呢個制度拉低分呢
C+ 去 B
一係就2.5一係3.0
冇2.7
過4至少都有A啦

有冇追post，英文做法唔同imm/rpc

每一個lecturer每份assignment都要交三份a range，三份b range，三份c range既sample會高層睇，即使Ms Diva拎最佳教師獎，但佢上兩年因為比得太鬆手，所以有啲人最後調低左一個subgrade，亦事後警告唔準再派太多a range

一定有機會

同埋CM I一定要盡力考好佢，如果五月果陣仲未有offer，但想暑假做maths project而非lab study/field trip代替yr2既其中一個通識course(例如ccss4004/ccss4040)，一定要拎A+

Maths project剩係得Anita做supervisor，同埋得一個topic，所以係好搶手，如果得A佢或者會reject你既申請，因為Lawrence定左一個topic只可以得一個學生做，咁到時如果得A但想做project，或者要做stat/phy果邊啦

CM I Assignment個個都滿分架啦，有邊個人唔係抄人答案/同fd對過答案先交

同埋CM I Assignment既目的只係送分，減少學生拎F grade之後retake，真正決定A+既地方係mid term同exam

你要調整下心態，maths呢一科目標從來唔係求滿分，而係盡力做啱晒所有你應該識既題目，否則sem 2 讀CM II會讀到痴線

math都有project？
大概做啲咩？
師兄知唔知hku science year 1收幾多人

睇下咩major同咩u，有啲少人報既科，過3都走到

如果你想知實際數字，上kec 10/F睇天書

如果唔想睇天書既，都講低你想報咩u咩科啦，否則冇人會答你

Anita話assignment係past paper題目
midterm有題係加減乘除

有冇aba同學仔econ accounting marketing分享下mid term幾分

science 我想如果有interview先去睇

Course title叫science project，舊年anita既題目係用matrix玩密碼學，加密解密等等

hku science 舊年gpa>3.72，大約三月左右及interview正常發揮就會有conditional offer

gpa 3.52-3.71都會有interview，不過就好大機會等到sem2 gpa出左先出direct offer，但點都要過3.65

bu science前年收左個2.91
hku至少都要3.65

你介唔介意留低contact方法比我搵你，line/telegram

英文3 oral2 去到會唔會比人屈機

caes1000或者唔會，但啲cc course就

你唔留contact都講低想讀咩major啦

我諗係連登冇人識你掛

我意思係去interview
我開咁account
我見隔離post好多人被起底個下場

我未見過有space既人比人起底

啱啱整好line tsui1234

見個菜心咁慘 都係唔好冒險
後面仔真係咁多人屌咩

覆左你啦，佢係衰太串咋，其他人邊有人得閒起底

識你老鼠咩

我中立既

我收唔倒

唔好咁

驚到失左蹤？
Line都唔覆既

任何post都有人dislike架啦
你睇下學術台果啲research/數撚post就明
phd/mphil 都會比人屌啦，何況我地後門狗

我咩都收唔倒

你line收唔到就不如add我tg啦

我懷疑你個username錯？

我add左個人係tsui lexx

係tsui1234

唔係我黎

完全封鎖，邊有人連username都打錯

Noire正牙

我想問一科衰左仲有無機過3，嗰科應該得兩三成分

我真係tsui1234

A A A A F gpa=3.2

我算唔算解答左你個問題

不過F左過3都冇用
會Grad唔到

yr1上yr1好似冇問題

F唔拉cgpa喎

我諗冇人係space會特登拎F既

屌啦如果無問題咁我A一科F四科咪爆4

其實大學除左睇gpa，仲睇你讀過咩科，所以咁樣係呃唔到大學架

好似會拉curve？

想問如果報igcse 中文既話 係咪要揀first language Chinese? 定係其他chinese都得?(我見有Chinese as a Second Language）

唔好意思 好似離左題
想請教咁多位師兄姐 如果讀文科space定hkcc好啲
就到e app又準備要填
身邊又無老師 真係好迷茫
同埋想請問係咪space就exam會多啲 而cc project多啲
感謝大家

有得揀就cc啦 exam project 嗰啲係睇科姐都係

Why not both
報左先啦

文科兩間差唔多
space 入hku ba易d，爆4 year1就走得
hkcc 要讀普通話

hkcc更稱心

讀space悔終生…

鳩下鳩下又一sem

返學<->放學 loop

雖然話 自由騎士間間多
唔知點解總有一個係附近

點解悔終生 因為多freerider？
感謝咁多位解答先

多名校、國際學校失敗者入嚟屈機

Space狗也不屌
又多大陸人 南亞仔女
Cc 新好多 又多spec
文科仲有啲space獨有嘅on9科

唔好再講啦
屌你老母成班freerider
文科又要讀stat ict dens

最高gpa係咪4.5

HKCC先有4.5 太空得4.3

如果aim hku非hku不入既話 係咪science & nursing 駁上去嘅機率大好多？
但係中學冇phychembio底我驚格硬黎嘅話簡直自殺
因為我自己就想一係social science/商科
後者我驚競爭大
可能同一個GPA
science已經上到HKU嘅時候
讀商科仲係一個Offer都冇

冇興趣又冇底讀science 定engine 話知gpa要求幾低都讀唔好啦
不如讀返自己有興趣啲科好過

dens呢科真係不得了
完全唔明佢想做咩 仲要計grade
完sem前仲要搞個drama去present一d你完撚全唔明嘅嘢

一樓堆凳到咁撚多蟻嘅

講野果然唔係我最擅長的 b-咗
點算啊 20%啊

大com班蝻到底喺到做乜鳩

dllm 教ifm嗰個amy chan 真係好撚痴線

何解呢？

qa多唔多人9字頭/滿分

聽講條curve幾高
恰鳩文科仔

真心呢

隔離嗰個仲痴線

有冇咩趣事分享下呀

phy mean 33/100
出咁難托咩？個個都唔識做

A+要高a range 幾多分先有？

本身望自己個分覺得死撚硬 聽完個MEAN 笑撚左

有同班喔 你考成點？

40幾啦 呢科真係盡左力

真心 難過其他major幾倍

你記唔記得個sd係幾多？

Rpc 第二份極低分

好似係16定唔知17

唉exam加油一齊爆a啦

如果AAA-B+C+gpa會拉到幾多 ita我屌你老母 freerider 死全家都唔撚夠

我兩份都好低分

(4+4+3.7+3.3+2.4)/5

你咩字頭

第一份5字尾 第二份6字中 啲人仲話好易 但我真係唔識 已經好努力咁做

有freerider都唔會因為咁成科C+
姓賴 ？

有冇人知IGC個mean係幾多

仆街我兩份都高你少少
仲要啱啱先發現啲hashtag計分

屌 好過我啦 我星期三就present RPC

好彩我present咗

present 完佢會即刻比grade?

唉 覺得自己好似唔係幾啱讀書咁

唔會 俾評語咋

巴打其他科掂唔掂

乜都唔知 我科啲leturer好懶
而家都未收返過一份

咁都好吖 起碼唔會好似我咁 知道份份都唔高分 仲頹

same here

有冇Ching知IAE Joyce 派grade如何

屌佢老母笑騎騎放毒蛇

點解咁講

利申 assignment2俾佢F咗我
但自問英文得ok 未至於會F

F

佢拖咗幾班assignment 2成個禮拜
最後都hea改全部鳩圈

跟住俾兩日我地做assignment 3

我同我個frd都係
大家都dse3 個frd A咗

我地成組C

臨近final 希望可以入到含大

成組c +1 同佢fd就有A

ching加油呀 頂埋final呀

你year 1? 第一個sem衰左 第二個sem就加倍努力啦

IAE份essay好驚炒粉

想問下aba啲科係拉curve定set好左固定cut off?

文科仔過來人表示千奇咪撚入黎讀文科同soc sci
要讀stat同chem/bio 拜託你走快d 唔好入黎

強烈建議唔好讀space so sci
D lecturer 麻麻地
又唔易高gpa

麻煩大家下個post唔好再post第一張相
有相中人覺得唔開心

more 比Kenneth 教politics

點解佢教會唔掂？

下 我係佢教出黎 好掂
kenneth係space數一數二對學生好 又有心教既lecturer黎
political science 先易靚grade 我唔係點上堂都a range 又好讀 都係記同背 pj題目又唔難
係太空讀文科係輸蝕在要讀埋理科 唔係文科本身既問題

係有幾個year 2同我講佢比分比較緊手
易爛grade
不過可能係佢地廢

師兄今年year 2?

Political science 係咪 In dialogue with politics?

chem bio

今年space上翻港大既路過

佢講緊qa i同energy and environment，比science學生屈機，但hkcc都有其他killer科，各有各好咁解

但今年文社科仲要讀qa i咩？

要讀qa
但未聽過energy and environment呢科

類似ccit4009 imm果啲通識科，應該唔係必修科掛

Space有冇VPN嫁

今年好似冇左qa

我文科仔讀緊喎

我社科冇左
我講得唔清楚
Sorry

巴打讀成點
我有friend文科讀qa讀到叫救命

qa i 只係中四五程度stat，佢係咪dse math lv1

佢純粹見到數就憎

qa 1 係咪probability 再加小小m1 statistics

之前有qa i老師六堂教晒成個syllabus，之後比人炒左

加油吖
祝你有A

prob+m1m2

dse數學u底 個合格扼返嚟
qa midterm8字頭

m1 只包括基本normal distribution

其他包括有core math既probability / bar chart pie chart / sampling等等

qa i個syllabus其實好怪，qa ii反而易讀啲，只需要睇題目禁計數機sub數

絕對冇m2，m2係讀微積分為主，cm i先會教
讀過m1就知qa i其實得半課係m1內容

順便睇下，因為太淺，qa i cutoff特別高
舊年89分先有A

而以往學生分享
maths lv3多數都A range
maths lv2都坐B+望A range

咁都好大機會A range啦，繼續努力呀，

有無人知可唔可以搵part-time lecturer寫reference letter
因為喺個reference letter system搵唔到啲part-time個名

好似唔可以，就算肯幫你寫都唔夠力說服大學

最好搵番full time寫

Anita教？

thomas

其實係因為我個theme core嗰科係個part time lecturer教 咁我uni first choice都係我自己個theme 加上佢自己喺嗰間u都係lecturer (好似係）
thanks anyway

thomas係學生入面覺得qa i最好既lecturer

你算好彩架啦

我都嗌緊救命 AALH yr1

又教space又教大學？

特登揀佢

有唔明可以係到問架，一齊加油啦

BTW 希望有A-。。。
assignment 滿分
mid term 70因為自己

比個希望大家 我上sem QA midterm fail咗得40分 個average係70
turnout final grade 拎A 咁當然我exam係勁努力瘋狂操數啦

利申：AALH + DSE MATHS 2咗

下 星期二考 今個星期三仲要drama dens

幫tc lee賣廣告先 我覺得tc lee係最好，佢係stat老師之中最有料，不過教得有啲深入，文科人會辛苦啲

thomas自己覺得qa ii淺過qa i，佢對stat應該都有心得，考試之前你約下consultation啦，最緊要夠膽問，繼續努力A range唔難，加油

如果assignment滿分，考試滿分，咁既情況應該先有A，所以堅勁

exam幾多分

2個assignment都滿分 同埋我覺得其實tc lee真係好好 灾教得清晰 加上再瘋狂操佢啲exercise真係好有用
而我本身又係啲見到數字就想死嘅人

正常嚟講你唔會知exam幾多分 淨係知final龜

麻煩你幫手叫其他師弟師妹報tc lee堂啦
大部分qa i lecturer都唔係專業係stat方面，所以tc lee真係好啲，不過sem2佢好似剩係教qa ii，有啲可惜

同埋佢真係會唔識教到你識
as long as你肯去問佢
就算reg唔到tc lee都可以問返比tc lee教過嘅拎佢啲exercise

同埋tc lee堂都會周圍行，望下你識唔識，其他math and stat department真係好似冇人比tc lee教得好

btw 好多人reg tc lee咩，聽講佢好冷門

宜家我唔知 上年我reg嗰時好多人爭

今個sem唔見tc啦

其實如果海外升學GPA要幾多

好怕sem1就爛GPA

自己睇想讀間院校個entry requirement

QA1 底差想搵慢慢教嘅lecturer可以reg Joanne

deadline fighting

屌你老母臨present先病
b撚咗喇on99

明明自己個part神早做哂但要教groupmate做

你叫我情何以堪 自己一個做晒成份grp proj

屌 好撚多野做

code都唔識dup學咩人讀N賤

不過dup C真係好L麻煩

;;;;;;;;;;;;

中學果陣鍾意讀通識靠吹水同分析嘅科嘅話
係咪social science 最岩？

好撚辛鳩苦啊屌！！！！！！！！！！！！

sem尾chur到仆街呀屌

次次sem尾都勁大壓力

DLLM唔撚識做就早兩日出聲啦，下下都要到deadline先要我教你/幫你做埋你嗰part，仲要唔止一個係咁。

有冇手足讀過ACL中文
派Grade情況如何
屌 兩份野都好低分
好驚B都冇
啲文尻改嘅

完晒present la!!!!

邊個教啊

屌你老母就deadline喇交貨啦仆街

佢係女就會俾高分

IGC 個mean 同SD幾多？

幾多分叫低

唔同lecturer張分紙唔同
好似係

即係幾多分

有無人可以講下eng lit啲essay點做 就快收皮

[member]我都唔知咩分咩Grade
不過得咁少分
A Range冇望了 [member]

我地作文mean60

順便一問 有無人ACL係陳春苗教
伏到喊

不過我地最高都係俾7字頭

想問下turn it in 個similarly 係咪睇老師開俾你睇先有得睇
今個sem 2份都冇得睇
但係聽其他人又有得睇

Ys

Mean 冇記錯好似44
今日派卷Connie 講咗

想retake 但retake係咪一定要grade D先可以

我地都係乜source都無 教書又講埋啲廢話
之前做咗兩分assignment 佢到而家都只係派咗一份 仲要係亂咁改 大家都比佢改到好低分

D：自己揀重唔重讀
F：一定要重讀

咁cgpa個grade係咪retake完個個
會唔會對升u有影響

用retake後個個

巴打介唔介意留個tg 想請教下你

咁你咪好威

同phy差唔多 但係我覺得chem易好多喔
知唔知SD幾多？

sem尾真係好撚柒鳩辛苦啊屌

今日派ACL

midterm?

Acl其實有溫書mt同final都可以好高分（8-90分）
嗰兩篇文低分都唔使太驚

唔肯定 嗰兩篇文就派梗

exam有兩份作文點90分

有無人知EAP II 大概幾多分先有A- ?

寫足哂notes啲要點

我個班mean係46
但唔知sd幾多

喺大com嘈嗰班南亞狗幾時死

去得common room遇左嘈架啦 傾pj去5-6樓啦

有冇人知statbus個mean係幾多

通常問得係咪姐係炒左

其實AENG 係咪剩係得細電offer
啱啱睇天書好似唔覺有太多cs同ce既offer（有都接近爆4）

咁你知唔知

唔知 我淨係知自己好垃圾

我仲以爲chem a range 好似math咁要9成

加油 仲有一日

垃鳩圾DENS

Ching 我啱啱上完dens

尋日做撚完 完全唔知自己做緊d咩

cards 啲cutoff係點？

QA final

唔想做DENS present
好似做馬嬲戲咁

DENS 所有野都做到雲裡霧裡
2篇日記+essay唔知點寫先啱lecturer心意
（之前師兄姐教路話有幾慘幾慘，但比人話但限字數）
my story 畫畫
present

下個禮拜一仲要返去做IAE oral

我聽日quiz加iae oral
仲有份report
真係chur到最後一日

咁佢一定作得好慘 心理描寫好多

我情願迫哂落聽日
下個禮拜一又要迫返工時間又要早起身
返到屋企仲要無哂精神咁溫final

咁唔返工咪得
我已經chur咗一個星期

無返工
但IAE十點堂要同其他人迫啫

喔 眼殘
成個星期每日訓得個2，3個鐘
就死

ching我地CAR同班

聽日CARDS 個quiz 溫都未溫

有冇人同我一樣覺得ca難到仆街 後面memory 完全唔知做緊乜鳩

唔係考咗咩？

我聽日先考

想知邊個教

唔知點考先驚 short q

ching係咪兩半堂danny個班

Hi

唔係全mc咩？

你個cards 係咪教deductive argument deontology果啲野？
我個quiz 係mc 加true false question

係 Danny話有short q嘅

聽日真係裸考
溫qa重要啲

1001記得開post

讓一切隨風